quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как в языке Python обозначается знак равенства?',
        'options': ['-=', '+=', '=', '=='],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое PEP 8?',
        'options': ['Библиотека для Python', 'Документ, который содержит рекомендации по написанию кода на языке Python', 
                    'Математическая функция', 'Язык программирования'],
        'correct_option': 1
    },    {
        'question': 'Что такое docstring?',
        'options': ['Строка документации, которая описывает, что делает функция, метод, модуль или класс Python', 
                    'База данных для написания текстов', 'Тип данных для хранения строковых значений', 
                    'Расширение для Python, содержашее правила орфографии'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что может быть ключом в словаре?',
        'options': ['Только число', 'Любой объект', 'Любой неизменяемый объект, такой как число, строка или кортеж', 
                    'У словарей нет ключей'],
        'correct_option': 2
    },    {
        'question': 'Что такое асинхронный код?',
        'options': ['Подход к написанию кода, который позволяет выполнять несколько задач одновременно в рамках одного процесса', 
                    'Код, который выполняется последовательно', 'Стиль, при котором принято отделять блоки кода строкой для удобства чтения',
                      'Не работающий код'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как можно назвать переменную на языке Python?',
        'options': ['n u m', '2xy', 'print', 'number_1'],
        'correct_option': 3
    },    {
        'question': 'Как создать список на языке Python?',
        'options': ['empty_list = []', 'empty_list = ()', 'empty_list = ""', 'empty_list = {}'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая библиотека Python отвечает за асинхронную работу?',
        'options': ['Matplotlib', 'Asyncio', 'Pandas', 'Aiogram'],
        'correct_option': 1
    },
]
